本人從事室內設計，你問我答

早幾日個post睇到個垃圾裝修佬搞衰哂，想出黎講啲野。始終我系行內人，我吾知你地對這行有咩謬誤or trap，你地有即管問我，吾想你地比人厄。最近得閒，決定開post指點大家

本人是裝修世家，爸爸從事裝修工程。而本人讀室內設計5年，畢業工作4年，上年開左間室內設計公司。

由故到今，普遍人都覺得做裝修無保障，點點點，搵到好公司好似撞彩咁。其實搵裝修公司又好，設計公司又好，則樓又好，本人經驗最緊要搵幾間不同既公司報價，最好搵一啲有reference的公司或者朋友介紹又或者facebook之類等等。

搵幾間報有咩好處

1）比較多左，被騙機會低左

2）比較多左，相對搵到一個合適的設計機會又大左

裝修工程公司同室內設計公司有咩分別

1）有好大分別，造價會平一點，因為會自己養一班師傅，所以control人工會好左，掌握工期，從而可以將成本減低，所以會收得比室內設計公司平。

2）工程公司設計美學真系會相對低，佢地求合格起貨，收錢走人（吾代表做得差，因為都靠口碑）

3）設計公司有機會養一兩個雜工，去處理大部分裝修工程的工作。相對地佢地會找不同工程公司去處理各種項目，例如油漆就搵油漆公司，傢俬就搵傢俬廠去做等等，所以個價錢會貴一點就系咁解。

4）設計公司會有系統一點，設計會好一點，用料比較拿捏準確等等

Thank you for your information

多唔多女

吾系你老母

其實做設計男女真系一半一半，但做工程9成系男人（吾計文書）

咁如果間屋大部份自己諗好，度好，應該搵師傅定都係去走一轉設計公司好d？成本差幾遠？

聽你咁講 如果我想裝修我自己間房 我應該搵設計公司
而唔係裝修工程公司 因為我未諗到間房要點改位
同埋最好係咪兩樣嘅公司都搵呢？

出post前改番d 5p字嘛.....

都多謝你的資訊

新屋搵左設計公司搞
但乜撚野都唔包
門丫，磚丫，台面石潔具都無
要自己出去買俾佢裝

我係咪即係俾人搵左笨柒 定係普遍係咁？

睇下你屋企有幾大 / budget / 咩風格設計。
如果你想走工業風, 建議搵工程公司。
如果你想走簡約or華麗, 建議搵設計公司(吾好搵街鋪,要搵就搵寫字樓及工廈個班)(街鋪吾系吾好, 佢地, 地鋪好貴租,羊毛出自羊身上), 畢竟人地識物料, 擺位, 行風火水電都比你自學強得多,佢地會攪盡腦汁去將自己經驗及所學,將每個細節諗得完美。我當你全屋裝修, 你搞廁所廚房之類, 設計公司真系會落足料。

設計公司一般埋單計$1300一尺 (玩到間屋勁grant另計)
工程公司可以造到$1000一尺留下都得

又吾又系

一個2000W x 600/650D x 2400H 全高衣櫃, (W width)(D deep)(H high)(室內設計用MM為單位)

睇下用咩質素傢私廠, 我用開個間$1180一尺(膠板櫃), 即系我當7尺衣櫃, $1180 x 7 = 8260(HKD)
運費我當$1000 (吾知價, 我識人, 多生意比佢, 所以FREE運費比我)

$9260 我未計師傳黎裝, 兩工x 1500= 3000

$9260+ $3000 系我基本成本, 我吾賺你一個櫃都at least $12600

不過, 由於你系造一間房, 所以分別系可能系5萬蚊同6萬蚊既分別, 人生中3分1時間系房, 緊系搵設計公司造得舒舒服服啦 人地畫埋設計圖比你, 又3D rendering, 吾啱改到啱

姓陳?

補充幾句, 設計公司有度好, 會收左錢出哂圖先會動工做野, 確保個客鍾意個design, 如果吾系好多augue。(以前吾興3D圖, 大家相方有誤會, 出現好多拗數情況)

無話對吾對, 因為佢報價有列明吾包料, 只包工。有D設計公司會suggest比你邊樣物料最好, 有D客就鍾意自己買完比designer去modify, 其實你話吾撚識, 叫佢地幫你買埋, 佢地有機會肯 (我會先), 因為個客吾識先黎搵我做設計, 識既使撚搵我

咩叫5p字, 第一次開post, 請指教

本身其他設計hd畢業想轉讀室內設計
贊唔贊成 無室內基礎再用時間讀？ 會唔會難入行？

我橾略幫你計

清拆連垃圾清走 $3000
一個2米長衣櫃 $18000 - $20000
一張床 $8000
一組書枱連吊櫃 $9000 - 10000
牆紙油漆連工包料around $10000
窗簾連趟路$ 2000
地板唔郁,窗唔郁,門唔郁
燈飾 $200 - 3000
單位電制1個 $600-750, 3個$2000
design fee $ 0-2000
3d rendering, 1k一張, 2k兩張

橾略計$50000 - $60000

贊成, 因為呢行多工作, 室內設計細分可以有傢俬,燈飾,物料,lighting design, 打大公司人工都幾好pay, 起薪點10k-14k ,睇你自己個人得吾得, hd出黎叻既同大學grad出黎無分別。

如果你真系想做設計, high dip ok嫁。行內叻個班好多都ive仔
如果你想做室內工程, 建議去坊間報讀software course, 之後識左走去工程公司捱一年, 出到黎人工萬5萬6都得(要out going 醒目), 再做多幾年轉做site super or pm 有20k-40k嫁

人工幾多？

可唔可以詳細講下要做d咩，工作內容

Ching你呢隻咪有service lor
間野要我乜都自己揀
真係鳩識咩
結果行左旺角一個月
乜都靠自己揀晒
諗番都好辛苦🤦‍♂️

我之前搵個 designer 幫我搞，七百尺連天台搞左接近七十萬，正常呢個價錢算唔算貴？